【末世，喪屍】末日-2.14

末日-2.14

第一章 真的世界末日了？

“呼，買完東西就趕緊回家避難吧，今天是情人節，遍地情侶；還是不要被閃瞎了眼睛呀。” 梁子傑獨自一人走在旺角的街頭，由於時間尚早，平常人來人往的旺角街道還不算多人，但按比例而言，成雙成對的情侶就是比較多了。

梁子傑是一名大專生，於香港專業教育學院修讀高級文憑，他也就是一般人俗稱的IVE仔，按理說梁子傑今年已經畢業了，可是由於他有一科目不及格，不得不重新修讀。在不用上課或做兼職的日子裡，梁子傑通常都是宅在家裡玩電腦遊戲甚少出外。忽然間在梁子傑面前有數人抽搐倒下，面對突如其來的狀況不少路人包括梁子傑在內都受到了驚嚇。在梁子傑回過神來時想起自己也是考過急救證書的便走向一名倒地的女生想看看是怎麼回事。梁子傑在那位女生旁邊蹲了下來準備檢查，只見那位女生停止了抽搐陷入了昏迷，經過簡單的檢查梁子傑發現那女生還有呼吸和心跳，只是臉色開始變得奇怪。於是梁子傑想著要掏出電話報警，此時那女生卻突然掙扎著起來，梁子傑疑惑地問道:“小姐，你怎麼了？”那女生並沒有回應梁子傑的話卻是向著梁子傑撲去，梁子傑嚇得退後了幾步，那女生卻越發兇惡，繼續向梁子傑撲去，同時女生身體開始發紫，面目徹底變得猙獰，梁子傑扭頭便跑，女生繼而向梁子傑追去，與此同時，街道上尖叫聲四起。

梁子傑一路奔跑，女生一路咆哮著向梁子傑追去。梁子傑慌不擇路扭進了一處後巷，在後巷中左穿右插，最後梁子傑眼前卻是沒有路了，不得已之下梁子傑跑上了一座樓房的後樓梯躲了起來。過了一會兒，貌似那女生沒有追上來了於是梁子傑喘著氣坐了下來。他不斷回想剛才發生的情況，卻想不清楚到底發生了什麼，而此時冷靜下來的梁子傑聽見了不斷響起的聲音，汽車的碰撞聲，警笛聲，人們的哭鬧和尖叫聲。這到底發生了什麼事？由於被剛才發生的事情嚇到梁子傑並不敢下樓察看。梁子傑試著向上走，看看能不能到天台去觀察情況。到達天台後梁子傑走到近馬路的一側向下看，只見不少人向著一些路人撕咬。“啪”，“啪”，只聽兩聲槍聲響起，梁子傑看見一位警察拿著槍指向前方，可是下一秒那警察便被撲倒了。梁子傑不禁攤坐在地上，“生化危機嗎？世界末日了？”

第二章 可惜了
聽著街道上傳來的咆哮聲以及人們的哭喊聲，梁子傑的大腦陷入一片混亂。一股恐慌和不安籠罩住梁子傑的整個身體。就這樣，梁子傑攤坐在地上整整一個小時，漸漸地梁子傑冷靜了下來且恢復了思考，他開始思考自己該怎樣活下去。

梁子傑認為自己應該要先找到武器和糧食並且盡快找到一處安全的藏身之所以等待救援。梁子傑再次站了起來，向樓下觀察，只見喪屍們已經平均散開了，再也看不見一個正常人，有幾具屍體倒在地下，只是那幾具屍體會不會屍變，梁子傑便不得而知了。雖然梁子傑心裡很害怕，可是他還是繼續觀察下去，畢竟他知道對喪屍多一些了解，自己活下去的可能性就越大。再觀察了一會兒，梁子傑發現喪屍們並沒有比正常人變得厲害，稍稍安心了一點，他心裡想“喪屍沒有很強，但數量是問題，要注意不要被它們包圍。”

觀察過後，梁子傑便在天台轉了幾圈尋找防身武器，梁子傑拾起一根鐵棒揮了揮，“嗯，太長了，我又不是武松”，梁子傑又拾起另一根約一米長的水管，揮了揮，感覺還順手。找到了武器， 梁子傑便向樓下走去。當走到樓梯口時，梁子傑停了下來，小心觀察。“嗯，那女生貌似已經離開了。” 可是正當梁子傑快要走到巷口時卻又看見了那女生，只見那女生身體發紫，面目猙獰。這是梁子傑第一次如此近距離地清楚觀察喪屍，剛剛在那女生變異時，梁子傑嚇得趕緊逃命並沒有看清楚。“啊，這就是剛剛的那女生嗎？怎麼變成這樣？一個這麼可愛的女生，可惜了。” 忽然那女生發現了梁子傑並向著他跑去，梁子傑嚇得再次扭頭就跑，跑了一段路後，梁子傑心想這樣不行呀，被一個小女生變異的喪屍追著咬，怎麼可能在末世中活下去。於是梁子傑轉過身來，捏緊了水管等著那女生跑過來，就在那女生跑到梁子傑面前的一剎那，梁子傑向著她一棒揮去，那女生被打得後退了幾步，卻繼續向梁子傑撲去，梁子傑再次用力向她頭部揮去，那變異後的女生被打倒在地卻依然在掙扎，梁子傑再補一棒，結束了她的掙扎。梁子傑呼出了一口氣抹去頭上的冷汗。

這第一次對戰喪屍雖然驚險卻也給了梁子傑活下去的信心。貌似他還有一戰之力。

第三章
梁子傑走到巷口向外觀察，趁著那些遊蕩的喪屍不注意快速轉出，一路躲躲閃閃，梁子傑有驚無險地閃進了一家便利店，梁子傑快速地把一些保存期長的麵包還有巧克力裝進了背包另外還有一大瓶礦泉水。走出便利店梁子傑顧不得停留繼續前行，梁子傑有了一個目標，那就是附近的一條有“槍街”之稱的廣華街，當然啦，廣華街能買到的槍都是氣槍而已。梁子傑當然不是要BB槍打喪屍，梁子傑看上的是廣華街售賣的軍事用品還有戶外用品，相信這些裝備能幫助他活下去。

忽然梁子傑發現了不遠處有一輛警車，旁邊有兩名警察的屍體，而附近並沒有什麼喪屍。“槍”梁子傑不禁想到，梁子傑快速移動，忽然有兩隻喪屍移動到警車前，梁子傑停住了腳步，“可惡！”梁子傑不禁罵了一句，梁子傑思考了一下，終究受不住手槍的誘惑，慢慢向喪屍靠近，梁子傑猛得一下向著其中一隻喪屍揮下一棍，再一棍。就這樣輕輕鬆鬆地幹掉了一隻，可是梁子傑的動作卻驚動了另一只喪屍，但梁子傑並沒有害怕，接連解決了兩只喪屍讓他膽子大了起來，梁子傑向著另一只喪屍跑過去揮向一棍，可是竟然那喪屍躲過了，梁子傑愣了一下，卻讓喪屍找到機會，喪屍接著撲來，梁子傑急忙後退卻重心不穩摔倒在地，眼看著那喪屍要撲下來了，梁子傑一腳踢在喪屍肚子上，這一腳雖然沒有傷到喪屍卻讓梁子傑找到機會，梁子傑用力一揮，把喪屍打到在地，梁子傑起身再補三棍，把那喪屍打得一動不動。剛剛的對戰讓梁子傑有些後怕，“貌似喪屍有些也不弱呀！”

接著梁子傑連忙搜索，靠在警車邊的是一女警，她被咬到了脖子卻沒有變異，梁子傑看著她姣好面容不禁感到可惜。“唉，這麼漂亮的警花就這樣沒了。”梁子傑撿起了掉在地上的史密斯威森轉輪手槍。又想了想，覺得女警身上的其他裝備自己都應該需要便打算把女警的整條裝備帶卸下，“得罪了，警察姐姐。”梁子傑把女警的裝備帶卸下了，並戴在了自己身上。然後梁子傑走到另一位警察的身體旁，這位警察的遭遇比起剛剛的女警可就慘多了，血肉模糊的，梁子傑檢查了那警察的佩槍，發現已經打空了彈巢，於是便只拿走那警察的快速上彈器連同上面的六顆子彈。

有無人想繼續睇落去？